'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. Use is subject to license terms.
.TH scqsd 1M "6 February 2006" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH NAME
scqsd \- 定足数サーバーデーモン
.SH SYNOPSIS
.LP
.nf
\fB/usr/cluster/lib/sc/scqsd\fR  [\fB-i \fIinstance\fR\fR] [\fB-p \fIport-number\fR\fR]
[\fB-d \fIquorum-directory\fR\fR]
.fi

.SH DESCRIPTION
.sp
.LP
\fBscqsd\fR デーモンは、ノードのブート時に自動的に起動されます。\fBSUNWscqsr\fR パッケージをインストールしてセットアップされる起動ファイル \fB/etc/scqsd/scqsd.conf\fR には、デフォルト値を使用して単一の定足数サーバーを起動するための情報が含まれます。この構成ファイルの形式については、\fBscqsd.conf\fR(4) のマニュアルページを参照してください。また、該当パッケージをインストールすると、\fB/etc/services\fR ファイルにエントリが追加されます。このエントリでは、定足数サーバーが使用するデフォルトのポート番号を指定します。同一のマシン上に定足数サーバーが複数必要な場合は、\fB/etc/scqsd/scqsd.conf\fR ファイル内でインスタンスごとにエントリを 1 つ作成します。 
.sp
.LP
ポート番号や定足数ディレクトリなどのオプションは、構成ファイル内で指定します。定足数サーバーを複数起動するには、一意なポート番号と一意な定足数ディレクトリを、定足数サーバーのインスタンスごとに少なくとも 1 つ指定します。
.sp
.LP
管理者は、起動ファイルを使用すると、単一のスクリプトを使用して、定足数サーバーのさまざまなインスタンスの起動および終了を実行できます。コマンド行からのデーモンの起動と終了の詳細は、\fBclquorumserver\fR(1CL)のマニュアルページを参照してください。
.SH EXAMPLES
.LP
\fBExample 1 \fR定足数サーバーの起動
.sp
.LP
次のコマンドは、ポート 2000 で待機している定足数サーバーを起動します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclquorumserver start 2000\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fBExample 2 \fRすべての定足数サーバーの停止
.sp
.LP
次のコマンドは、構成されている全ての定足数サーバーを停止します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBclquorumserver stop\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH EXIT STATUS
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH ATTRIBUTES
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWscqs\fR
_
安定性:非推奨
.TE

.SH SEE ALSO
.sp
.LP
\fBIntro\fR(1CL), \fBclquorumserver\fR(1CL), \fBscconf_quorum_dev_quorum_server\fR(1M), \fBscqsd.conf\fR(4)
